無啦啦爭銀行共800多萬，今次唔破產都好難

以後邊個敢係香港買樓？法治之都？LOL

//【債務Double】陳小姐將A銀行400多萬的樓宇按揭改為B銀行，惟在B銀行批出貸款交由A銀行的過程中，黃馮律行師被接管，陳小姐頓時變成欠兩間銀行共800多萬。
法律規定，買樓需要聘請律師處理買賣物業文件及資金，今日係黃馮出事，他日亦可以係其他律師樓。//

瞬間變柒頭

樓價咪又係升

破產算啦 唔通還800萬？

過到壓力測試應該供到兩間, 無問題

多鳩餘
標題黨死翻cctoy啦

肯定無事架啦

點會？上次嗰單成5年前，D 錢都未攞返

「過程中」
可唔可以話b嘅按揭根本未到手？

佢有層樓都好啲
同新按銀行傾下可以俾住息先，唔係玩到破產層樓都係比返原按銀行

買樓果啲就慘，買唔到又殺訂仲爭人幾球

轉按係班苦主入面黎講算好架啦。

新式割韭菜

賣樓呀啦

到咗啦 b 銀行比咗錢去律師行到

B銀行嘅按揭係還A銀行既嘅按揭。不過由B批左既按揭 > 律師行 > A銀行 既中途出事，錢係律師行，去唔到A 銀行。咁變相爭曬兩間銀行錢。

叫A銀行去追律師行唔得?

律師行係呢件事上無責任?

無啦啦轉銀行做按揭?
係咪想拎個轉按回贈?
如果係既話, 真係貪唔到之餘仲搞到仆街

轉按真係好無辜喎
如果a銀行已經交咗樓契畀律師樓就仲大鑊

a b兩間銀行都冇抵押品， 但就有負債， 肯定即時call loan

唔攪轉按好地地, 供緊就乜事都冇

係轉按個1%優惠

因小失大。。。

買得大陸樓預咗

借錢既唔係律師行，係個事主。有網台主持話97 年前律師走佬好common，事主都係要老破收場。

律師行當然有責任，不過已經無再營業

銀行staff 轉工，要還staff 價既平mortgage

咁又係

真係唔好彩，咁低風險都遇到

唔係幾明
Staff 轉工都要搞到貸款人轉銀行？

簡d 黎講要加返息，過唔到壓測咪要轉按lo

個貸款人本身係銀行staff.... 所以可以低息借mortgage

哦明啦，thanks
其實多唔多人貪轉按回贈每幾年轉一次銀行

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

抵撚死啦, 宜家仲買香港樓

做乜叫我？

睇人仆街最開心
咁樣都有樓變無樓

好多
平常根本唔會覺得有風險

但係屋契仲係律師樓到？
咁新銀行會唔會收唔到屋契都去call loan

貪唔貪 同佢律師樓失信 係兩件事
如果律師樓可以隨便失信 跟本買樓賣樓轉按都死
即係香港樓市drop to zero

利申 有樓

屋契係舊銀行度啦，都未收到錢
有資產新銀行唔會去到咁盡啦，一拍兩散，新銀行無好處

無錯所以呢單野炒極都炒唔起
炒起左一係drop to zero一係班律師要嘔返舊肥豬肉出黎

以前多，依加cash rebate有時1%都冇轉嚟冇用

依家d 人多數會8,9 成
咁大舊錢0.8%都幾皮

真心慘，轉按以前好興，呢兩年無肉食都少左

佢呢個情況係
拎左層樓去問a銀行借錢（當本有未到1百萬，借400萬）
然後又轉按去問b銀行借錢，錢已到律師樓，但未轉俾銀行就收左皮（預本有未到1百萬，借400萬）
依家係得幾十萬本但差銀行800幾萬，佢如果無人幫佢過壓力測試，銀行一定係強拍拎返一半本，再要佢供埋尾數

律師：間公司係有限公司，執左關我q事

你又啱喎

1%點會唔多？
會3球就3皮，律師轉按都唔洗一皮

收唔收契仔女🤣

你無錯，責任係響律師行，不過以加律師行都收左皮你追得邊個

佢要轉工一定要轉按
佢本身用staff plan

其實銀行咩時候先會叫call loan

律師樓可以有限公司？

律師樓做咩比人封?

d數唔乾淨 有問題?

唔可以

人地轉按呀文盲

佢轉按喎

2017年改左例啦

由2017 年的三月一日開始，香港的律師執業制度，引入了有限法律責任合夥 limited liability partnership 的法例，從此，沒有觸犯疏忽的合夥人，就不用就另一合夥人的疏忽行為，而需要負上賠償的責任。

轉按d回贈其實幾和味
只可以講班客都幾慘

正常程序係嘅，但係依家報晒岀黎，銀行會唔會冒住咁大PR風險去咁做，定係特事特辦依班人，就睇管理層決定

反而爭非銀行錢就唔知點啦，分分鐘有無良業主借啲意殺訂

咁師爺做錯， 要邊個賠

唔可以因為陳小姐既個人利益
凌駕成個社會既公眾利益

樓價gogogo

真心， 間律師樓唔係執笠，係畀律師公會接管， 咁接管律師樓嘅律師公會，係咪有責任繼續營運間律師樓先？ 如果接管人唔繼續完成餘下交易，係咪可以告佢專業失德？

大撚把
但staff 咁搞就on99 所以識做大貓都去支銀搞
而唔奶佢staff plan

轉一轉有幾皮野wor, 出多個月糧，唔轉就笨柒啦

理論上師爺只係幫手，最尾係要律師簽名，一個死救全家
知道奶野前轉移全副身家再申請老破，咁簡單睇戲都有得睇

律師樓冇大圍基金？

我仲記得有單唔知有無十年嘅新聞講，有個師爺吞左啲客錢，搞到個律師釘牌賣樓

還囉，唔使還呀，賣身啦

屌你老母你屋企唔撚使住㗎？ 你全屋訓街呀？

過唔到壓測點轉按 求教學

轉完息口低咗，每個月還少幾千，唔轉先On9

仆街律師樓佢想點啊

轉按都叫貪？有低息有回贈你要俾銀行賺？

咁都貪你捐晒成副身家出嚟呀笨，大慈善家

申請還息咪得 拖到賣樓

2年前我都係差唔多呢個時間做轉按，都係用黃馮
如果唔係而家d按揭利率太差，又減晒d回贈
我而家都可能係搵番黃馮搞緊新轉按

最大問題都係個利率差左
利率重衰過而家但回得幾萬我不如唔郁算

班苦主係慘，但諗住揾何君堯，葉劉，麥美娟，仲寫信俾鄭月娥，諗住呢堆人可幫手解圍. ..

班苦主係咩人，心照啦

負責人都老破唔玩啦。 光棍一名追咩？

香港越嚟越痴線, 不過樓價越來越高
痴閪線

中頭獎機會都係細
總有人中既

想知係邊單

錢D 野就自己handle 返啦。做到開律師樓都唔明。。。

乜唔係執笠咩？律師公會接管應該唔係生意，係錢。

有份contract 唔係有律師qualification 既人簽

??????

你買樓d 錢都係比律師樓check 好晒先交比對家
自己handle 唔通自己直接比對家咩

樓契喺邊間銀行先

何伯華

我話個律師樓老細，唔係買家。

葉謝鄧都唔係得葉謝鄧3個啦，下下律師自己做晒點接咁多case 做

原本值400萬
點等到升到800萬？

係指access 錢既權限

法律係咁架啦

屌，真心冇諗到律師樓係最危果個位
一下撬起晒

想問下歐洲會唔會類似的情況？

同問

攞400萬按揭去all in TSLA
一年後袋800萬
銀行2哩息算得d咩

轉按已經好彩過買新樓果班
講真呢個情況大把空間同銀行deal，新買果班無錢成放比業主做陰公

嗰400萬封左。。。。

我係業主都殺啦，唔通等你幾年咩頂多咪比多三個月時間你